國安法設追溯期？ 鄭若驊：按慣例沒有 但每件事都有例外

全國人大會議日前（28日）高票通過「港版國安法」，授權人大常委會展開具體立法工作。國安法條文中列明，中央人民政府維護國家安全的有關機關，根據需要在香港設立機構，律政司司長鄭若驊表示，香港執法機構將負責執法工作，而中央機構來港後，都必然要遵守本港法律，「內地機構在國內都是依法」，希望社會不要戴有色眼鏡去看，不要「一竹篙打一船人」，亦無須過份擔憂。

被問到「港版國安法」會否設追溯期，鄭若驊指，一般來說刑事法為了符合人權法同國際慣例，都不會設追溯期，「但每件事情都會有例外」，現時只能根據大原則去看。

鄭若驊出席港台節目《星期六問責》時被問到，立法後若有市民高叫政府官員下台等口號，會否觸犯法例，或出現以言入罪的情況，她回應指，不能單以該項行為去判斷，而要視乎整個情況，「例如佢喺咩場合講，目的係咩，同邊個講，講完之後有無實質行動等」，由於現時仍未有具體條文，希望市民不要過份憂心。

乜柒都唔知做乜律政司

真心求增 如果有身為特區最主要官員嘅人私自出走英國仲拒絕回港執行職務 要由黨派人親自「接送」回国 咁算唔算「勾結外部政治勢力」

乜都唔知叫人唔使憂心？

嗌「香港獨立」俾唔俾先？

襯俾美帝制裁之前俾你玩多陣囉
玩完安心上路。

依法侵害人權

睇連登仔講話考入政府做eo就係社會精英吹撚到人中之龍咁，但d首長局長可以柒到咁撚
究竟係連登仔on9以為叻人先做政府定咩

咪即係同你講點拉都得

從22歲賣冰賣到唔洗坐監單野，我已經覺得佢精神失常

將追溯期去到1997年7月1曰
令全香港人都違反國安法，一次過將佢哋送去集中營。

即是可秋後算帳

中共：人權係我哋（中共）畀你（香港人），而家係你（香港人）侵害我哋（中國）嘅人權。

你鍾意啦

等於答唔知 仲問呢班傀儡仲咩
去問西環好過啦

依法得嚟又有例外

省級司法部長學人咩評論全國性法律

佢鍾意點拉你就點拉你

咁係咪可以拉哂逃渡落黎個班？
對政府不信任咪犯法囉

你條雜兵撚知咩
以後呢d問題去中聯辦問啦

兩種可能性 一係會 一係唔會30幾萬輕鬆袋

錯
偷渡落嚟嘅就算告都唔係告依條，甚至告都唔使告，因為佢哋會將佢變成合法。
最主要係告真正土生土長嘅香港人，特別係年青嘅一群，只要消滅年青嘅就得。而年老嘅由於差唔多去到收成期，或者佢哋本身已經心繫中國，所以唔使點出手，由佢哋慢慢消失。再加上殖民廿幾年，唔少當年嘅中國人已經成為新香港人，而家出埋國安法，不出多久，全香港只有新香港人，再無人知道香港本來係乜野地方。
到時教科會咁寫香港：
「香港本來係中國嘅一部分，但香港由1842年被英國侵佔，香港百多年來受英國統治下，民不聊生，上世紀六十年代中國文革解放港被當時英國政府大力打壓而失敗，之後英國對香國人進行洗腦教育，令佢哋唔認同自己係中國人。回歸後，為解決佢哋帶來嘅影響，中國政府向香港特區政府推行國安法，一方面避免新香港人下一代受外國勢力流腦嘅香港人荼毒，二來將後者進行思想改造，令佢哋重新認識真正嘅新中國，並完全認同新中國嘅一切。」

普通法立新法唔可以有追溯，否則會反國際人權公約。

唔使你講都估到啦